<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>inlee's blog</title><link>https://inium.github.io/</link><description>Recent content on inlee's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2023 18:52:49 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://inium.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>회고 - 게시판 패키지 수정</title><link>https://inium.github.io/2023/01/request-board-package-modification/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 18:52:49 +0900</pubDate><guid>https://inium.github.io/2023/01/request-board-package-modification/</guid><description>약 3년전쯤 Laravel에서 사용할 게시판을 패키지로 구현한 후 바쁘다는 핑계로 방치해두고 로직 구현만 참조하고 있었다. 그런데, 올해 중순 경 어느 개발자 한 분이 패키지가 오래되어 설치가 되지 않아 정상동작하는 버전이 있는지 문의를 했었고 없던 관계로 나도 겸사겸사 사용할 목적으로 새로 구현한 후 회신하였다.
그래서 지난번과 달라진 점 / 어떤 부분들을 수정했는지 간단히 정리 후 복기(復棋)1 해보고자 한다.
주요 변경사항 1. 스캐폴딩(Scaffolding) 형태로 변환 기존 게시판은 게시판 로직 자체가 패키지 내부에 정의되어 있어 소스코드를 개발자가 직접 수정하여 사용할 수 없었다2.</description></item><item><title>2022 회고</title><link>https://inium.github.io/2022/12/2022-lookback/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:50:33 +0900</pubDate><guid>https://inium.github.io/2022/12/2022-lookback/</guid><description>2022년이 얼마 남지 않아 올해 있던 일 중 몇 가지를 되돌아보고 정리해보고자 한다.
비온 뒤 땅은 굳는다 전 회사가 신규 사업을 진행했으나 신사업 담당 인원들 전부 권고사직을 했다는 이야기를 들었다.
CTO를 뽑고 그 분이 개발자를 데리고와 3개월만에 론칭 후 5개월가량 잘 운영하는 것처럼 보였으나, 결국 8개월만에 좋지 않은 결말이 되었다.
나도 매우 초반에 참여했던지라 이 소식을 듣고 충격을 받았는데 3년 가까운 시간동안 재직하신 분이 대표들의 지시로 신사업으로 이동한지 한달만에 권고사직을 당해 충격이 더 컸다.</description></item><item><title>업무용 컴퓨터를 Mac 에서 PC로 변경</title><link>https://inium.github.io/2022/05/work-from-mac-to-pc/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:24:45 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2022/05/work-from-mac-to-pc/</guid><description>회사에서 업무용 컴퓨터로 LG그램(gram)를 지급해주었다. Mac을 선호하지만 Windows 도 거부감이 없으며 회사에서 사용중인 보안솔루션으로 인해 Mac을 사용할 수 없는 환경이기도 하다. 하지만 macOS를 오랫동안 사용해와서 그런지 Windows에서 사소하다면 사소한 불편한 점들과 개발환경 구성에서의 특이사항이 있어 이를 작성해보고자 한다.
키보드 키 매핑 macOS ↔ Windows 라면 100% 공감할 것이다. 특히 macOS의 Command와 Windows의 Control 위치로 인해 서로간 적응이 쉽지 않다. 게다가 회사에선 Windows, 집에선 macOS를 쓴다면 매번 헷갈린다.
그래서 인터넷에 윈도우즈 키보드 배열을 Mac 처럼 바꿔주는 것이 있는지 찾아보았는데, 마음에 드는건 없어 AutoHotKey를 이용해 자주사용하는 키인 Windows Control, 한/영 전환만 macOS 처럼 바꾸어 사용하였다.</description></item><item><title>Job Interview 후기</title><link>https://inium.github.io/2022/05/interview-lookback/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 20:34:04 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2022/05/interview-lookback/</guid><description>회사를 떠나고 다른 곳으로 가기 위해 면접과 채팅을 나눠보았다. 좋은 경험도 있었지만, 그렇지 못한 경험도 있었으며 어떠했는지 간략하게 개인적인 느낌을 적어보려고 한다.
개발스택 Backend 개발로 인터뷰를 진행했으며, 개발 스택은 크게 Docker, PHP (Laravel - Repository, Service), Node (Express, Nest), MySQL, Vue, Git 그리고 AWS 였다.
인터뷰, 플랫폼에서의 제안에서 PHP 보단 Node를 요구하는 곳이 많았으며, AWS는 어떤걸 사용해 보았는지 물어보는 수준이였다. PHP는 현실적으로 안좋은 인식과 Laravel 개발자 Pool이 적은 점, Node는 많은 곳에서 사용하는 점, 클라우드는 회사가 시간 / 비용 등을 고려해 선택하기 나름이라고 판단했다.</description></item><item><title>고도몰5 Pro 기반 자사몰 기능개발 / 유지보수 하며 느낀점들</title><link>https://inium.github.io/2022/04/godomall-lookback/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 19:30:42 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2022/04/godomall-lookback/</guid><description>고도몰5 Pro 기반으로 제작된 자사몰(이하 고도몰)을 빠져나오는 것을 목표로 했지만 현실적으로 고도몰 기능추가 / 유지보수를 담당하게 되었다. 이 글은 지난 1년간 담당했던 고도몰의 기능개발 / 유지보수를 하며 개발자 관점에서 느낀 점이다.
고도몰은 무엇인가 고도몰은 국내 인터넷 쇼핑몰 호스팅 업체로 결제 후 몇 가지 설정을 통해 쇼핑몰을 바로 구축할 수 있도록 제공하는 솔루션이다. 경쟁업체로 카페24, 메이크샵, 글로벌 업체인 쇼피파이가 있다.
장점 / 단점 고도몰을 이용하면 손쉽고 빠르게 쇼핑몰을 구축할 수 있고 매출을 빠르게 만들 수 있다.</description></item><item><title>공유오피스 위워크(wework) 1년여간 경험 - 장점과 단점</title><link>https://inium.github.io/2022/04/wework-lookback/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:23:57 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2022/04/wework-lookback/</guid><description>이 글은 지난 1년여간 공유오피스인 위워크(wework)에 입주한 회사에서 일을 하며 느낀 점에 대한 내용이다. 위워크는 여러 지점이 있지만, 작성한 내용은 모든 지점에 대해 공통으로 적용될 것 같다.
TL;DR 장점: 비용만 지불하면 공간 + 필요한 서비스 사용 가능. 세련된 인테리어. 접근성 좋음. 커피 / 맥주 무제한(코로나19 로 인해 맥주는 미제공). 친절한 직원분들. 필요시 다른 국내 / 해외 위워크 지점에서 일을 할 수 있음(크레딧 소진).
단점: 비싼 비용. 책상 가로(120cm), 세로가 좁다. 책상 서랍장이 작다.</description></item><item><title>2020년을 마무리하며 (회고)</title><link>https://inium.github.io/2020/12/2020-lookback/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 23:09:06 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/12/2020-lookback/</guid><description>2020년은 코로나19로 인해 많은 것들이 변했지만 나에게도 많은 변화가 있었다. 기존 것을 과감히 버리려고 했고 새로운 것을 얻으려 했지만 생각만큼 만족한 결과를 얻진 못했다. 개발자로의 삶을 영위하기 위해 꼭 필요하지만 갖지 못했던 것을 가질 수 있었지만 개발자로써의 학습은 많이 하지 못한것 같다. 2021년에는 조금 더 발전하는 개발자가 되고자 2020년을 정리해 보고자 한다.
퇴사 잦은 야근으로 인해 피로가 쌓이고 몸 상태는 나빠졌으며 업무가 많았다. 정신적으로 힘들어 쉬어야 한다는 생각이 들어 회사를 나오게 되었다.</description></item><item><title>지원하지 않는 PHP 버전에서 사용할 Microframework 구현</title><link>https://inium.github.io/2020/10/tinypast/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 17:02:40 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/10/tinypast/</guid><description>충분한 휴식을 가진 후 이직을 했다. 구현된 소스코드를 보고 개발을 하며 새로운 회사에 적응하고 있다. 금수강산이 2번 변할 동안 회사를 지켜온 코드는 그 시대의 모습을 거의 그대로 유지한 채 개발과 유지보수를 해 현재의 modern한 모습과는 매우 거리가 멀었다. PHP가 modern 이라는 것을 적용한 건 생각보다 오래되지 않기 때문에 회사를 지켜온 코드를 만드는 시점에는 기존 방법이 최선이였을 것이다. 또한 규모가 크고 쌓인 역사가 있어 있어 전환이 힘들었을 것이다. 그래서 PHP 버전도 최대한 호환이 되는 범위까지만 올려 사용하는 현실이다.</description></item><item><title>좋은 코드란? 좋은 프로그래밍 언어란? 좋은 개발자란?</title><link>https://inium.github.io/2020/08/good-code-language-developer/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 02:35:05 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/08/good-code-language-developer/</guid><description>며칠 전 모 커뮤니티에 올라온 구인 글의 내용 중 &amp;ldquo;좋은 코드란? 좋은 프로그래밍 언어란? 고급 개발자란?&amp;rdquo; 에 관련한 주제로 글을 써 주면 판단하는데 도움이 될 것 같다는 내용이 있었다. 이 문장을 보고 생각했었던 것들을 정리해 봐야겠다는 생각이 들었고 앞으로 개발자로서의 방향에 대해서도 생각할 수 있을 것 같아 적어보고자 한다. 단, 고급 개발자에 대해서는 능력이 좋은 개발자를 지칭하는 것으로 느껴져 좋은 개발자로 바꾸어 보고자 한다.
좋은 코드란 좋은 코드라고 하면 일반적으로 &amp;ldquo;다른 개발자가 알아보기 쉬운 코드&amp;rdquo; 일 것이며 그렇다고 생각한다.</description></item><item><title>회고 - Laravel 게시판 패키지 구현 과정과 고민들</title><link>https://inium.github.io/2020/08/create-laravel-board/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 02:11:34 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/08/create-laravel-board/</guid><description>2022.08: 게시판 개선이 있었으며 후기는 이곳을 참조 바랍니다.
BBS(Bulletin Board System) 라고도 부르는 게시판은 웹 어플리케이션의 기본 중의 기본이기 때문에 웹 어플리케이션 개발자라면 자신만의 게시판을 가지고 있을 것이다. 이 글은 Laravel 에서 사용할 게시판을 패키지 형태로 만든 방법과 만든 과정과 그 여정에서 했던 고민들에 대한 내용이다.
개요 회사를 그만두고 포트폴리오 겸 추후에 Laravel에서 사용할 게시판을 패키지 형태로 만들었다. 충분한 시간이 있었기 때문에 충분히 쉬며 생각한 것과 고민했었던 것들을 모두 해보고 싶었다.</description></item><item><title>PHP Dockerfile 만들기 (with Laravel, Xdebug, vscode)</title><link>https://inium.github.io/2020/04/docker-php-laravel-xdebug-vscode/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 02:37:43 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/04/docker-php-laravel-xdebug-vscode/</guid><description>PHP docker 공식 이미지는 PHP만 제공하기 때문에 추가로 필요한 패키지들은 별도로 설치하여 사용해야 한다. 그리고 Laravel과 같이 특정 라이브러리들을 필수로 하는 프레임워크도 있기 때문에 대부분의 사용자들은 패키지들을 추가한 Dockerfile을 정의하여 사용한다.
이 글은 PHP docker 공식 이미지에 일반 PHP와 Laravel 기반의 어플리케이션 개발/운영 환경을 포함하는 Dockerfile을 만든 내용이다.이를 위해 PHP에서 필수라 생각되는 패키지와 Laravel에서 요구하는 필수 패키지 설치와 실행 설정을 하였다. 추가로 PHP 코드 디버깅(Debugging)을 위한 Xdebug 설정과 Visual Studio Code 에서의 설정을 하였다.</description></item><item><title>Docker를 이용한 Reverse Proxy 서버 구성 및 자동화</title><link>https://inium.github.io/2020/04/docker-nginx-certbot/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 19:59:23 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/04/docker-nginx-certbot/</guid><description>이 글은 Docker를 이용해 NginX Reverse Proxy 서버를 구성한 후 2개의 웹 어플리케이션(Node.js App, phpmyadmin)과 MySQL을 설한 방법에 대한 내용이다. 그리고 웹 어플리케이션에 사용한 Let&amp;rsquo;s Encrypt 인증서 발급 및 갱신, 확인 과정을 추가하였으며 마지막으로 이들을 자동화한 방법에 대해 소개하고자 한다.
배경 기존 위의 그림과 같이 Docker NginX(Reverse Proxy), 어플리케이션들, DB를 설정하여 사용했었다. docker compose를 이용하면 설정파일(.yml)에 정의한 Container 들이 한번에 실행이 가능해 자동화 할 수 있으나 NginX 환경설정 파일(.conf)의 도메인 이름과 인증서 저장 경로는 프로젝트에 의존적인 값이기 때문에 항상 수동으로 직접 입력하여 사용하였다.</description></item><item><title>회사 소프트웨어 개발 문화를 만든 과정과 느낀점</title><link>https://inium.github.io/2020/03/build-dev-culture/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:36:14 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/03/build-dev-culture/</guid><description>과유불급(過猶不及) - 정도를 지나침은 미치지 못한 것과 같음.
개발자들이 자부심을 가지고 있는 것 중 하나는 사내의 개발 문화라고 생각한다. 이 개발 문화로 인해 개인이 성장하고 협업이 수월하게 되며 소스 코드의 품질이 올라간다. 심지어 개발자 채용에도 영향을 미친다. 마치 개발자들에게 매우 좋은 장비(특히 Mac과 4K 모니터)를 지급한다고 하면 혹하는 것처럼.
이전 회사는 작은 규모였으며 초기에 개발 문화라는 것이 없었다. 담당자가 관리한 결과물을 인수인계해 주는 방식이였다. 이 글은 개발 업무 과정에서 나가며 느꼈던 불편한 점을 해결하고 추가로 진행했던 것들을 포함해 개발 문화를 만들어 간 과정과 느낀 점에 대한 이야기이다.</description></item><item><title>Hello World</title><link>https://inium.github.io/2020/02/hello-world/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 19:23:57 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/02/hello-world/</guid><description>Welcome to Hexo! This is your very first post. Check documentation for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in troubleshooting or you can ask me on GitHub.
Quick Start Create a new post $ hexo new &amp;#34;My New Post&amp;#34; More info: Writing
Run server $ hexo server More info: Server
Generate static files $ hexo generate More info: Generating
Deploy to remote sites $ hexo deploy More info: Deployment</description></item><item><title>About</title><link>https://inium.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/about/</guid><description>Do. Or do not. These is no try. - YODA
커피를 마셔서 코드를 만드는 개발자 입니다.
Github, Email</description></item></channel></rss>