<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>web on inlee's blog</title><link>https://inium.github.io/categories/web/</link><description>Recent content in web on inlee's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 17:02:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://inium.github.io/categories/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>지원하지 않는 PHP 버전에서 사용할 Microframework 구현</title><link>https://inium.github.io/2020/10/tinypast/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 17:02:40 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/10/tinypast/</guid><description>충분한 휴식을 가진 후 이직을 했다. 구현된 소스코드를 보고 개발을 하며 새로운 회사에 적응하고 있다. 금수강산이 2번 변할 동안 회사를 지켜온 코드는 그 시대의 모습을 거의 그대로 유지한 채 개발과 유지보수를 해 현재의 modern한 모습과는 매우 거리가 멀었다. PHP가 modern 이라는 것을 적용한 건 생각보다 오래되지 않기 때문에 회사를 지켜온 코드를 만드는 시점에는 기존 방법이 최선이였을 것이다. 또한 규모가 크고 쌓인 역사가 있어 있어 전환이 힘들었을 것이다. 그래서 PHP 버전도 최대한 호환이 되는 범위까지만 올려 사용하는 현실이다.</description></item><item><title>회고 - Laravel 게시판 패키지 구현 과정과 고민들</title><link>https://inium.github.io/2020/08/create-laravel-board/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 02:11:34 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/08/create-laravel-board/</guid><description>2022.08: 게시판 개선이 있었으며 후기는 이곳을 참조 바랍니다.
BBS(Bulletin Board System) 라고도 부르는 게시판은 웹 어플리케이션의 기본 중의 기본이기 때문에 웹 어플리케이션 개발자라면 자신만의 게시판을 가지고 있을 것이다. 이 글은 Laravel 에서 사용할 게시판을 패키지 형태로 만든 방법과 만든 과정과 그 여정에서 했던 고민들에 대한 내용이다.
개요 회사를 그만두고 포트폴리오 겸 추후에 Laravel에서 사용할 게시판을 패키지 형태로 만들었다. 충분한 시간이 있었기 때문에 충분히 쉬며 생각한 것과 고민했었던 것들을 모두 해보고 싶었다.</description></item><item><title>PHP Dockerfile 만들기 (with Laravel, Xdebug, vscode)</title><link>https://inium.github.io/2020/04/docker-php-laravel-xdebug-vscode/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 02:37:43 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/04/docker-php-laravel-xdebug-vscode/</guid><description>PHP docker 공식 이미지는 PHP만 제공하기 때문에 추가로 필요한 패키지들은 별도로 설치하여 사용해야 한다. 그리고 Laravel과 같이 특정 라이브러리들을 필수로 하는 프레임워크도 있기 때문에 대부분의 사용자들은 패키지들을 추가한 Dockerfile을 정의하여 사용한다.
이 글은 PHP docker 공식 이미지에 일반 PHP와 Laravel 기반의 어플리케이션 개발/운영 환경을 포함하는 Dockerfile을 만든 내용이다.이를 위해 PHP에서 필수라 생각되는 패키지와 Laravel에서 요구하는 필수 패키지 설치와 실행 설정을 하였다. 추가로 PHP 코드 디버깅(Debugging)을 위한 Xdebug 설정과 Visual Studio Code 에서의 설정을 하였다.</description></item><item><title>Docker를 이용한 Reverse Proxy 서버 구성 및 자동화</title><link>https://inium.github.io/2020/04/docker-nginx-certbot/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 19:59:23 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/04/docker-nginx-certbot/</guid><description>이 글은 Docker를 이용해 NginX Reverse Proxy 서버를 구성한 후 2개의 웹 어플리케이션(Node.js App, phpmyadmin)과 MySQL을 설한 방법에 대한 내용이다. 그리고 웹 어플리케이션에 사용한 Let&amp;rsquo;s Encrypt 인증서 발급 및 갱신, 확인 과정을 추가하였으며 마지막으로 이들을 자동화한 방법에 대해 소개하고자 한다.
배경 기존 위의 그림과 같이 Docker NginX(Reverse Proxy), 어플리케이션들, DB를 설정하여 사용했었다. docker compose를 이용하면 설정파일(.yml)에 정의한 Container 들이 한번에 실행이 가능해 자동화 할 수 있으나 NginX 환경설정 파일(.conf)의 도메인 이름과 인증서 저장 경로는 프로젝트에 의존적인 값이기 때문에 항상 수동으로 직접 입력하여 사용하였다.</description></item><item><title>회사 소프트웨어 개발 문화를 만든 과정과 느낀점</title><link>https://inium.github.io/2020/03/build-dev-culture/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:36:14 +0000</pubDate><guid>https://inium.github.io/2020/03/build-dev-culture/</guid><description>과유불급(過猶不及) - 정도를 지나침은 미치지 못한 것과 같음.
개발자들이 자부심을 가지고 있는 것 중 하나는 사내의 개발 문화라고 생각한다. 이 개발 문화로 인해 개인이 성장하고 협업이 수월하게 되며 소스 코드의 품질이 올라간다. 심지어 개발자 채용에도 영향을 미친다. 마치 개발자들에게 매우 좋은 장비(특히 Mac과 4K 모니터)를 지급한다고 하면 혹하는 것처럼.
이전 회사는 작은 규모였으며 초기에 개발 문화라는 것이 없었다. 담당자가 관리한 결과물을 인수인계해 주는 방식이였다. 이 글은 개발 업무 과정에서 나가며 느꼈던 불편한 점을 해결하고 추가로 진행했던 것들을 포함해 개발 문화를 만들어 간 과정과 느낀 점에 대한 이야기이다.</description></item></channel></rss>